\subsection{Связь между декартовыми и криволинейными\\координатами}
~

Так как необходимо производить переход между ДСК и КСК, то была установлена связь между ними. Для этого в первую очередь координаты опорных точек, по которым строятся кривые Безье, были выражены через координаты криволинейной системы координат и известные постоянные для  КСК параметры: базисы плоскостей $(\overrightarrow{E_1}, \overrightarrow{E_2})$, $(\overrightarrow{E_1'}, \overrightarrow{E_2'})$ и единичные направляющие векторы $\overrightarrow{n}$, $\overrightarrow{n'}$.

\begin{equation}
  \label{points}
  \begin{aligned}
    \overrightarrow{P}_0 &= \overrightarrow{O} + \overrightarrow{OA} + \overrightarrow{OB} =\overrightarrow{O} + \alpha \overrightarrow{E_1} + \beta \overrightarrow{E_2}\\
    \overrightarrow{P}_1 &= \overrightarrow{P}_0 + \Delta l\overrightarrow{n} = \overrightarrow{O} + \alpha \overrightarrow{E_1} + \beta \overrightarrow{E_2} + \Delta l\overrightarrow{n}\\
    \overrightarrow{P}_2 &= \overrightarrow{O}' + \alpha \overrightarrow{E_1'} + \beta \overrightarrow{E_2'} + \Delta l'\overrightarrow{n'}\\
    \overrightarrow{P}_3 &= \overrightarrow{O}' + \alpha \overrightarrow{E_1'} + \beta \overrightarrow{E_2'}
  \end{aligned}
\end{equation}

В выражения для $\overrightarrow{P}_1$ и $\overrightarrow{P}_2$ используются значения длин направляющих векторов $\Delta l, \Delta l'$. Как было указано выше, они выбраны зависимыми от декартовых координат опорных точек, лежащих на плоскостях ($\overrightarrow{P}_0$, $\overrightarrow{P}_3$) и их возможно выразить как функции криволинейных координат:

\begin{equation}
    \Delta l = \EuScript{K} \times \left(\overrightarrow{P_3}-\overrightarrow{P_0}\right)\times\overrightarrow{n} =
[(\overrightarrow{O}'-\overrightarrow{O}) + \alpha (\overrightarrow{E_1'}-\overrightarrow{E_1}) + 
\beta (\overrightarrow{E_2'}-\overrightarrow{E_2})]\times\overrightarrow{n}
\end{equation}
\begin{equation}
    \Delta l' = \EuScript{K}\times \left(\overrightarrow{P_0}-\overrightarrow{P_3}\right)\times\overrightarrow{n'} =
[(\overrightarrow{O}-\overrightarrow{O}') + \alpha (\overrightarrow{E_1}-\overrightarrow{E_1'}) + 
\beta (\overrightarrow{E_2}-\overrightarrow{E_2'})]\times\overrightarrow{n'}
\end{equation}

Для получения связи  между КСК и ДСК получившиеся выражения для опорных точек были подставлены в уравнение~\eqref{bezier}.

\begin{equation}
  \label{direct}
  \begin{aligned}
      \overrightarrow{x} &= (1-t)^3 \times (\overrightarrow{O} + \alpha \overrightarrow{e}_1+\beta \overrightarrow{e}_2)\\
      &+ 3(1-t)^2 t \times (\overrightarrow{O} + \alpha \overrightarrow{e}_1+\beta \overrightarrow{e}_2+\overrightarrow{n}\Delta l)\\
      &+ 3(1-t) t^2 \times (\overrightarrow{O}' + \alpha \overrightarrow{e}_1'+\beta \overrightarrow{e}_2'+\overrightarrow{n}'\Delta l')\\
      &+ t^3 \times (\overrightarrow{O}' + \alpha \overrightarrow{e}_1'+\beta \overrightarrow{e}_2')\\
      =& (-t^3+3t^2-3t+1) \times (\overrightarrow{O} + \alpha \overrightarrow{e}_1+\beta \overrightarrow{e}_2)\\
      &+ (3t^3-6t^2+3t) \times (\overrightarrow{O} + \alpha \overrightarrow{e}_1+
      \beta \overrightarrow{e}_2+\overrightarrow{n}\Delta l)\\
      &+ (-3t^3+3t^2) \times (\overrightarrow{O}' + \alpha \overrightarrow{e}_1'+\beta \overrightarrow{e}_2'+\overrightarrow{n}'\Delta l')\\
      &+ t^3 \times (\overrightarrow{O}' + \alpha \overrightarrow{e}_1'+\beta \overrightarrow{e}_2')\\
      =&~ t^3 \times (2\overrightarrow{O} + 2\alpha \overrightarrow{e}_1 + 2\beta \overrightarrow{e}_2
      + 3\overrightarrow{n}\Delta l\\
      &- 2\overrightarrow{O}' - 2\alpha \overrightarrow{e}_1' - 2\beta \overrightarrow{e}_2' - 3\overrightarrow{n}'\Delta l')\\
      &+ t^2 \times (-3\overrightarrow{O} - 3\alpha \overrightarrow{e}_1-3\beta \overrightarrow{e}_2
      - 6\overrightarrow{n}\Delta l\\
      &+ 3\overrightarrow{O}' + 3\alpha \overrightarrow{e}_1'+3\beta \overrightarrow{e}_2' + 3\overrightarrow{n}'\Delta l')\\
      &+ t \times 3\overrightarrow{n}\Delta l
      + (\overrightarrow{O} + \alpha \overrightarrow{e}_1+\beta \overrightarrow{e}_2)
  \end{aligned}
\end{equation}

Была получена~\eqref{direct} связь между ДСК и КСК, которая позволяет перейти от инвариантных координат в КСК к декартовым координатам вокселя в недеформированном суставе. Для того, перехода от известных координат вокселя недеформированного сустава к криволинейным координатам, необходимо решить полученную систему относительно $\alpha, \beta, t$ 